「i大」普遍來講，ive仔的確係醒過大學生好多

大學生唔好再用乜勁低分高能來打J笑ive仔

真正既低能係你，大學生

人讀書你讀書

人地讀ive你就讀大學

蠢左柒咗就話讀大學好過讀ive

大學生成日活起自己大學生既高智力人士圈子

你唔會明白你同ive既差距

見到d明天讀大學話難讀

又有所謂大學高材生要爆seed讀書

真係得啖笑

大學生最屎果個，比唔起ive仔最勁果個

係 對住d i大仔成日好自卑

利申hku

有樣野

Ive仔比大學生少d優勢

就係人工一般大學生收得較低

好合理既

一分錢一分貨

少錢只可以買劣等野

又係我啦巴打

Hsmc仔扮咩野hku

前幾日經過Thei，見到好多ive仔一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人撚狗...真係好慘!

Ive仔係有靈性，幫我哋墊底....請大家唔笑鳩ive仔! 我都已經開始戒...

ive>ivy

淨係問你一句

點解要自稱大專生？

用埋呢d含糊terms來等人誤會你係大學生

你敢唔敢大大聲話比人知你讀i大？

我敢

我含大出身嘅屈就話自己hku有咩問題 hku多謝我添啦屌你

唉 講一講 我都想quit U

精英就係精英

多謝師兄幫拖

今日放榜，自己dse得15分，jupas no offer
好彩一早就報左ive(i大)既工商管理
老母知今日放榜就打電話問我入左邊間大學
我返緊工，隨口答佢ive

點撚知岩岩返到樓下
見到d街坊個個行過來讚我叻仔，又叫d細路學下我，我已經覺得唔對路
返到屋企，見到個廳坐曬d姨媽姑姐，話過來食飯慶祝我入到ivy
我即刻拉老母入廚房問佢發生咩事
佢話佢同曬d親戚朋友講我入左ivy既工商管理
我即刻同佢講我係入左ive唔係ivy
佢仲問返我乜ivy唔係叫ive咩？

依家班姨媽姑姐坐曬係廳等緊我出來食飯究竟點收科.....

著件綠袍去high table dinner就當左自己係HKU仔
笑左 笑埋右

我地ive仔就好謙虛嘅

連登冇哂ive仔？

巴打

pound of my school 我叫我隊七色戰隊出黎打㭍你

有一個八大生負評

作為大西北大學嘅林護堂戰士已經一齊騎緊牛應戰

讀完i 大再讀埋大學又點計

你條支那仔死返屋企啦
「柒」都打錯
咪影衰人地間中學

……係連登打錯字果然係死罪

人中之龍
Ive以你為傲

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

btw我係絲打黎架

我地ive仔中文英文水平好好
好少會打錯字

prove it

how 宜家即出?

自拍呀

ok宜家影

滿意未?

我屌你老母就滿意啦

上咗熱門
Ive仔全面進埸

緊係唔係啦

VTC作為學店集團之首
IVE仔要入返Thei同Shape先會以你為傲

48碎仲讀大學

點解成日見到你地兩條 友

今日又見到你 shitty神科撚

又唔係ive神科

邊位 小妹唔中2同毒撚講野

咪撚扮女人

唔好再講啦 想喊

連登毒撚好恐怖😱

邊間u啊巴打

又多個八大生負評

日撚日係連登見到你兩條毒撚

VTC最大既成就係開左邱子文
如果唔係我都冇書讀

I大畢業 月人萬二
大學畢業 仲要讀pg 迫你做埋ta 先得萬六一個月

Agger

有11個八大仔不願面對現實

三大：I大、港大、中大

大專同大學唔識分??

三大係i大 含大 能大

Ive 2+2 2+1課程真係好正 想早啲出黎做野可以入形大 想享受大學生活入thei i大好貼心

I大代表香港 擊敗英國劍橋、美國史丹福大學

一大:i大

其實讀ive最勁嗰個就係想搏盡再上U之後唔讀書享受U life

點解lihkg越嚟越多打字都有鄉音嘅人

抄埋啲filter過嚟做乜鳩

首先,屌臭asso ive o 既風氣,由4月尾至6月中會達至高峰，
因為班DSE面對放榜壓力無從發洩
要搵人黎踩下定下個心
6月中後會突然水盡鵝飛
一黎怕自己會入，留條後路
二黎開始迷信，想積下口德

DSE放榜後，愁雲慘霧
班F.6仔見狀都唔敢亂屌
所以由6月尾至8月
情況相若，風氣極低位橫行，如經濟衰退一樣

到9月，開學兩三禮拜，新一屆DSE仔開始有壓力，想搵人踩
retake緊o既又想有野俾佢增強信心，又踩
讀緊asso ive 跟唔上o個班/讀得唔開心o既，又踩
因此9月會有個小陽春，之後橫行，
12月至1月頭，同2月中，分別都會有個小陽春，因為有假放得閒，同考試迫近，
壓力愈來愈大，3月至4月頭會一直高位橫行

最後又到4月尾高峰
年年都如是，歲歲皆如此

股市係咁就好囉屌你

屋企人i大，畢業一年仲未搵到工

樓豬毒成點先可以開咁多垃圾post

就算排名唔差既大學畢業，但學校果科無編制空位，好多要做TA等老人走先有教席，
好多TA人工都無萬六，小學既TA每月只有萬一二。